Q1：Onboard SDK能用在哪儿？
A1：Onboard SDK目前仅能用于DJI较新发布的可扩展开放平台飞行器“经纬 Matrice 100”，之后会有更多新的产品支持。


Q2：M100的可扩展接口是什么？
A2：M100目前仅能通过UART接口连接飞行器，提供115200与230400两个波特率可供选择。通过M100配给的原装UART口转2.54mm的标准杜邦线的转接线，连接到自己的Onboard设备上，按要求操作即可通过串口对飞机进行操作。


Q3：通过Onboard SDK可以和M100进行什么通信？
A3：通过Onboard SDK可以获取到包括飞控的时间戳，四元数姿态，加速度，速度，角速度，GPS位置，磁罗盘，云台姿态，飞行状态，电量等所有飞行器数据；同时通过API串口下行数据可用多种模式控制飞机的移动。
目前Onboard SDK已经开放X3云台的控制、拍照录像等功。

Q4：M100支持什么Onboard设备？
A4：只要设备具有合适电平的UART接口，且可工作于115200或230400波特率并能够进行AES 加解密的计算设备，就可以作为M100的Onboard设备。通过USB转串口等设备接入满足要求。
目前已经测试通过并成功控制飞机的设备包括Intel的NUC, NVIDIA的tk1，odroid公司的多种开发板，Radxa Rock pro，CubieBoard，Raspberry Pi 2，STM32F407等。
在操作系统下应用onboard SDK较为容易，较为推荐的使用平台是Linux下的ROS（Robot Operating System）。使用STM32等无操作系统平台开发时可能会遇到一些问题。

Q5：M100的串口电平？
A5：M100主控出来的TXD、RXD和GND电平是3.3v TTL。 Onboard设备与主控连接的串口也需要满足3.3v TTL信号电平。M100上的UART_CAN2接口上有个6v的供电口，这个供电口最大供电流为1A。原则上不对外供电。请用户自行使用其他电压转换模块从电池取电然后转换成自己所需的电压。

Q6：使用什么系统开发M100？
A6：只要设备具有合适电平的UART接口即可。对于开发者，较为推荐的是Onboard设备在ubuntu系统下运行ROS（Robot Operating System）。
      在ubuntu系统下的Onboard设备推荐使用230400波特率，因为部分ubuntu系统本身的串口库 “libserial-dev”有一个bug，无法设置波特率为115200。

Q7：开发M100是否需要遥控器连接手机APP？
A7：第一次需要。第一次开发时都需要通过移动设备APP连网激活飞行器。
请使用安卓或者是iOS手机或平板电脑；
请保持移动设备连网且网络连接较通畅，否则容易出出现time out，无法激活。

Q8：N1飞控调参软件中点上了API，但无法使用API？
A8：可能因为链接不稳定造成无法打开API。飞机重启后再次连接调参软件，打开API那个勾选项多点击几次。

Q9：Linux设备串口连接M100需要注意？
A9：请依照下列情况检查串口连接：

      1-查找设备使用的串口号，这个因设备而异，参考linux设备连接相关内容，用
                  ls /dev/* 和 dmesg | tail 
          来查询你的设备号来查询，通常为ttyUSB0，ttyACM0，ttySAC2等；
      2-使用串口和飞控通信要使用root权限，参考linux设备连接相关内容，用以下方式打开：          sudo chmod 777 获取串口权限后打开；
           sudo -s进root用户打开；

Q10：我自己的录像设备可以使用M100内置的数字图传进行传输吗？
A10可以，请选购 “N1 视频编码器”，将设备的HDMI转码后可接入M100内置的数字图传。

Q11：Onboard时，如何将空中M100的数据传回地面的？
A11：可使用官方双向透传协议回传至APP中；其他手段任意选择，如:WI-FI，蓝牙，无线数传，3G网卡等，依照Onboard设备类型、数据量、传输距离、技术难度等自行考虑。

Q12：使用Onboard SDK，如何进行位置控制？
A12：目前版本的固件与SDK推荐使用速度控制模式或是姿态控制模式，自行引入反馈进行位置控制。有位置控制模式以及紧急刹车等等控制功能。

Q13：我要为M100准备零配件，请问哪些配件合适？
A13：目前DJI官方商城已经发布了各个型号的飞机零部件，请自行选购。

Q14：M100在Onboard SDK时，遥控器是否有剩余通道控制自己的设备？
A14：无论是否使用SDK，M100遥控器都没有剩余通道。可参照 Q11 的数据传输方式进行数据传递。

Q15：M100双电池时负载小，单电池时续航时间短。能否提高续航？
A15：不能。

Q16：M100是否有强制禁飞区？
A16：有，参看DJI官网 “安全飞行”一项。对于有特殊要求的开发者，请尝试与dji官方联系。


Q17：无线串口无法激活M100？
A17：无线串口通常工作于115200波特率，无线串口通常为半双工工作模式。由于以上两点特点，使用无线串口设备时，请务必购买配置两对独立的无线串口，一对专门用于收数据，连接RX，一对专门用于发数据，连接TX，这样可以较快的连接激活和收发数据。



Q18：我想改装M100？
A18：M100支持改装，留意GPS位置、guidance方向与天线不受遮挡即可。但对于改装带来的其他问题，请自行解决，官方不予以负责。
